EXCEL可唔可以做到按某個百分比隨機出現文字?

例如我想A1裡面既英文字，10%出現"A"、20%出現"B"、20%出現"C"、50%出現"D"
可以點SET公式
或是VBA可以點SET?

首先開一行SET個random number: rand() 會出0 - 1
然後再根據random number 大細決定出咩字母

<= 0.1: A
0.1<x<=0.3: B
0.3<x<=0.5: C

=if(rand()>0.1,if(rand()>0.6,"C","B","A")

兩個random應該係出唔同number
所以應該個probability會變0.1出A 0.9x0.4出C
岩岩記錯左以為出三個
四個既式應該係
=if(rand()>0.5,if(rand()>0.2,IF(RAND()>0.5,"B","C"),"A"),"D")

咁樣咪rand左兩次囉

利申唔多識excel

騎一騎劫，我A1 B1 C1輸入左d no. , save之前想將佢地變成亂碼先save, 下次開返既時候打d指令/formula令佢地還原，做到呢個效果嗎? 因為public drive唔想俾人睇到

成個file protect 咗佢算啦

依個唔駛vba都做到，你係空位整個reference table, say, A2:A5打0, 0.1, 0.3, 0.5然後B2:B5打A, B, C, D，B1打=rand()，A1打=vlookup($B$1,$A$2:$B$5,2,TRUE)就得